【抗暴之戰】戴耀廷決就港大校委會解僱上訴：不讓林鄭在傷害港學術自由上置身事外

節錄

【抗暴之戰】戴耀廷決就港大校委會解僱上訴：不讓林鄭在傷害港學術自由上置身事外

(資料圖片)

。。。。。。。。。。。。。。未有現身的戴耀廷昨晚於決定公佈後在社交網發文，稱辭退他的決定，「並不是由香港大學，而是由大學以外的勢力透過它的代理人作出」，形容是標誌香港學術自由的終結。戴今早公佈，決定向港大校監、即特首林鄭月娥就校委會辭退他的決定提出上訴，亦坦言知道上訴不可能成功，但不會讓林鄭月娥在傷害香港學術自由的事上置身事外。

戴耀廷在facebook公佈有關決定，。。。。。。。。。。。

他亦提到離任港大後的未來計劃，說雖然離開了港大的崗位，但他對法治的研究及教學工作是不會停下來，並計劃用一至兩年時間完成一本有關法治的普及讀物，亦會在香港社區推動法治教育。他更表明會為「香港法治的重生」而繼續抗爭，並冀也能支援其他同為此而戰的人。戴在帖文結尾呼籲大家支持他開展有關工作，「只要能堅持下去，我們必會見到香港法治重生的一天。」並附上訂閱帳戶的連結，讀者可以三個層級費用訂閱，獲得戴的研究資訊或參與講座。

【相關新聞】遭港大校委會18:2大比數決定解僱 戴耀廷：標誌香港學術自由的終結